<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Incidencia y Abogacía Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<atom:link href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/category/incidencia-y-abogacia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/category/incidencia-y-abogacia/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/wp-content/uploads/2023/05/Artboard-6-e1684374695363-150x150.png</url>
	<title>Incidencia y Abogacía Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/category/incidencia-y-abogacia/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Informe LAMIS Ecuador 2018</title>
		<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/</link>
					<comments>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunidad Global]]></category>
		<category><![CDATA[Incidencia y Abogacía]]></category>
		<category><![CDATA[Investigación y Campañas]]></category>
		<category><![CDATA[Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[LAMIS]]></category>
		<category><![CDATA[LGBTI+]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=242</guid>

					<description><![CDATA[<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer lasituación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAmérica Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end -->
<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>hombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer la<br>situación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres en<br>América Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos permitan comparar la<br>situación epidemiológica del VIH y otras ITS entre los países participantes.</p>



<p><br>Para llevar la investigación a cabo, la Fundación Equidad promocionó la encuesta en las redes<br>sociales Twitter y Facebook. De igual manera, se difundió en la página web de la organización.<br>Quienes asistieron presencialmente a las oficinas de organización fueron facilitados de una<br>computadora con internet para que puedan ser partícipes. Los criterios de inclusión debían indicar<br>que eran mayores de edad y habían entendido la naturaleza del estudio. En Ecuador se consideró<br>1440 de 1475 casos enviados. Sin embargo, 1333 encuestas fueron válidas tras la depuración<br>realizada.</p>



<p><br>Debido a la pandemia del COVID-19, el lanzamiento del informe fue relegado hasta 2022. En este se<br>incluyó información referente a las características sociodemográficas de los encuestados, identidad y<br>parejas sexuales, morbilidad, diagnósticos de infección por VIH y otras ITS, comportamientos de<br>riesgo, necesidades, entre otros parámetros. Entre los encuestados, un 42,7% indicó pertenecer a la<br>provincia de Pichincha, 28,7% al Guayas, 17,7% de otras provincias de la Sierra y 11,7% de la región<br>costa. Gran parte de los encuestados (1331) se definieron como gais. En cuanto a su sexo, todos los<br>participantes indicaron haber nacido con el sexo masculino.</p>



<p><br>A raíz de los resultados, se generó una serie de recomendaciones. Entre las principales, se pide una<br>mayor atención a la salud sexual de los HSH, pues ha sido enormemente ignorada por los distintos<br>gobiernos, lo cual ha impedido que se desarrollen estrategias para promover comportamientos<br>sexuales más seguros para esta población.</p>



<p><br>En cuanto al VIH, desde que se notificó el primer caso de en Ecuador en 1984, y luego de reconocer<br>el tipo de epidemia aún presente en el Estado no ha implementado acciones dirigidas a poblaciones<br>HSH y personas transfemeninas. casi el 100% de las acciones de promoción de salud y de prevención<br>de esta infección han sido y siguen siendo implementadas por la sociedad civil con el apoyo de la<br>cooperación internacional.</p>



<p><br>De igual manera, los esfuerzos deben enfocarse en la disminución del estigma que existe alrededor<br>de los HSH, al igual de las personas VIH positivo. También se debe fomentar la educación y la<br>democratización de métodos de protección, entre ellos el PreP. Finalmente, si bien en Ecuador el<br>acceso al diagnóstico temprano de VIH está disponible, este por sí solo no es suficiente, se deben<br>diseñar y aplicar campañas que promuevan en la ciudadanía la necesidad de solicitar el servicio.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de Actividades de la Fundación Equidad 2022</title>
		<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022/</link>
					<comments>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 07:31:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Incidencia y Abogacía]]></category>
		<category><![CDATA[2022]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=215</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desde su creación en 2000, la Fundación Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de lacomunidad LGBTI+, así como la prevención del VIH/Sida a través de su Centro Comunitario LGBTI,ubicado en Quito. Dentro de este desempeñan actividades culturales, al igual que servicios médicos,psicológicos, de consejería entre otros. En el año 2022 se realizaron actividades como foros, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022/">Resumen de Actividades de la Fundación Equidad 2022</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end --><figure class="wp-block wp-block-kubio-image  position-relative wp-block-kubio-image__outer style-bMuHks2su-outer size-full align-items-center" data-kubio="kubio/image"><div class="position-relative wp-block-kubio-image__captionContainer style-bMuHks2su-captionContainer "><div class="position-relative wp-block-kubio-image__frameContainer style-bMuHks2su-frameContainer "><img decoding="async" class="position-relative wp-block-kubio-image__image style-bMuHks2su-image  d-flex wp-image-" alt="" src="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/wp-content/plugins/kubio/static/default-assets/default-image.png" /></div></div></figure>


<p>Desde su creación en 2000, la Fundación Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de la<br>comunidad LGBTI+, así como la prevención del VIH/Sida a través de su Centro Comunitario LGBTI,<br>ubicado en Quito. Dentro de este desempeñan actividades culturales, al igual que servicios médicos,<br>psicológicos, de consejería entre otros. En el año 2022 se realizaron actividades como foros, talleres,<br>capacitaciones, entre otros eventos, de los que participaron 220 personas. Por otro lado, Equidad<br>ofreció el servicio de Asesoría y Prueba Voluntaria del VIH, donde benefició a más de 800 personas.<br>De igual forma, 400 personas fueron atendidas en consultas psicológicas, y 150 en consultas<br>médicas. Más de 200 personas en situación de movilidad humana fueron acogidas en el albergue,<br>donde recibieron los servicios mencionados según sus necesidades. Este se sostuvo a través del<br>apoyo de los organismos internacionales ACNUR, PMA, OIM y Prismi.</p>



<p><br>La organización también estuvo involucrada en el trabajo investigativo. Junto a Kimirina se publicó el<br>informe LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>Hombres) realizado en 2018, cuya culminación fue relegado debido a la pandemia del COVID 19. En<br>este estudio participaron aproximadamente 1200 personas, que ayudaron a comprender las<br>distintas dinámicas, dificultades y prácticas que mantienen los encuestados. Además, se emprendió<br>un estudio en conjunto con el Programa Internacional de Alimentos y Plan Internacional sobre<br>seguridad alimentaria centrada en personas LGBTI en situación de movilidad humana y afectadas por<br>el VIH.</p>



<p><br>Equidad buscó mantener su incidencia en la política, integrándose a varios espacios de la Asamblea<br>Nacional con el objetivo de velar por los derechos de las personas sexo genéricas disidentes. En<br>2022, el principal enfoque ha sido garantizar la protección de niños, niñas y adolescentes de la<br>diversidad sexual. Por otro lado, se delimitaron las actividades para ejecutar la campaña Voto<br>Informado LGBTI+ en las elecciones seccionales de 2023 para motivar la participación política<br>responsable de la comunidad.</p>



<p><br>La organización contó con la presencia de 53 voluntarios de pregrado, vinculación con la sociedad y<br>posgrado quienes han aportado en la realización de las distintas actividades y campañas. Por otro<br>lado, las instalaciones recibieron adecuaciones gracias a la colaboración del proyecto ELLA de Plan<br>Internacional, con el apoyo del Gobierno de Canadá. Finalmente, se fortaleció el talento humano con<br>capacitaciones sobre género, cuidado a cuidadores, prevención del abuso y explotación sexual,<br>seguridad alimentaria.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022/">Resumen de Actividades de la Fundación Equidad 2022</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voto Informado LGBTI</title>
		<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/hello-world/</link>
					<comments>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 May 2023 15:20:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cultura Local]]></category>
		<category><![CDATA[Incidencia y Abogacía]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://byababe.github.io/FEQUIDAD/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[<p>Voto Informado LGBTI es una campaña realizada por primera vez en el año 2017, en el margen de lasElecciones Presidenciales llevadas a cabo en el país en el mismo. Mediante distintas herramientas,tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el análisis de los planes detrabajo se busca estudiar las posturas de los [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/hello-world/">Voto Informado LGBTI</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end -->
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="VOTO INFORMADO LGBTI, FUNDACIÓN ECUATORIANA EQUIDAD." width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/UM2dAKHu46Y?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption class="wp-element-caption">Video de la campaña realizada en el 2021.</figcaption></figure>



<p>Voto Informado LGBTI es una campaña realizada por primera vez en el año 2017, en el margen de las<br>Elecciones Presidenciales llevadas a cabo en el país en el mismo. Mediante distintas herramientas,<br>tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el análisis de los planes de<br>trabajo se busca estudiar las posturas de los aspirantes con respecto a la comunidad LGBTI y sus<br>derechos. La campaña tiene como objetivo informar y empoderar a esta población mediante un voto<br>consciente que sea capaz de garantizarles derechos. La campaña ha continuado a lo largo de la<br>Elección Presidencial del 2021, al igual que las Elecciones Seccionales llevadas a cabo en febrero del<br>presente año.</p>



<p><br>En este sentido, desde el mes de diciembre de 2022 la Fundación Equidad junto con la agencia<br>internacional Tru Relief retomaron la campaña para conocer las posturas de los candidatos de Quito,<br>tanto a alcalde como a concejales. El primer evento llevado a cabo fue la Fiesta Queer “Tru<br>Expresiones”, donde se recopilaron las opiniones de la comunidad previo al evento principal.<br>Organizaciones como Surkuna, Taller de Comunicación Mujer y la fundación PAKTA formaron parte<br>de esta jornada, realizada en la casa cultural Nube el día 15 de enero de 2023.</p>



<p><br>El evento principal se realizó el 18 de enero de 2023 a manera de coloquio. Contó con la<br>participación de los candidatos a alcaldía Natasha Rojas, (Unidad Popular), Jessica Jaramillo<br>(Movimiento provincial TODOS), Pedro Freile (Alianza UIO), Luisa Maldonado (Avanza) al igual que<br>candidatos concejales de los movimientos TODOS, Revolución Ciudadana, Partido Social Cristiano y<br>Movimiento Amigo. Las preguntas realizadas abarcaron temas como el implementar espacios de<br>sensibilización en colegios, planes de trabajo desde las diferentes secretarías municipales, la<br>protección de derechos desde la junta cantonal para las personas LGBTI, entre otros.</p>



<p><br>Los resultados fueron publicados en las redes sociales de la Fundación Equidad, donde se midió el<br>nivel de inclusión e iniciativas para la comunidad a través de un sistema de semaforización. Los<br>planes de trabajo que incluían políticas a favor de la comunidad LGBTI se marcaron con color verde,<br>siendo Pabel Muñoz el único candidato a la alcaldía en alcanzar esta categoría. Los planes marcados<br>con amarillo mencionan a la comunidad, sin embargo, no se evidencian iniciativas claras. La mitad de<br>las y los candidatos alcanzaron esta categoría. Finalmente, quienes no mencionan en su plan de<br>trabajo a la comunidad LGBTI fueron marcados con el color rojo. Los candidatos que se encuentran<br>en esta categoría son Jorge Yunda, Pedro Freile, Omar Cevallos, Andrés Páez y Pedro Ponce.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/hello-world/">Voto Informado LGBTI</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
