{"id":1,"date":"2023-05-17T15:20:38","date_gmt":"2023-05-17T15:20:38","guid":{"rendered":"http:\/\/fequidadorg.local\/?p=1"},"modified":"2023-05-18T05:57:28","modified_gmt":"2023-05-18T05:57:28","slug":"hello-world","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/","title":{"rendered":"Voto Informado LGBTI"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe title=\"VOTO INFORMADO LGBTI, FUNDACI\u00d3N ECUATORIANA EQUIDAD.\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UM2dAKHu46Y?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Video de la campa\u00f1a realizada en el 2021.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Voto Informado LGBTI es una campa\u00f1a realizada por primera vez en el a\u00f1o 2017, en el margen de las<br>Elecciones Presidenciales llevadas a cabo en el pa\u00eds en el mismo. Mediante distintas herramientas,<br>tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el an\u00e1lisis de los planes de<br>trabajo se busca estudiar las posturas de los aspirantes con respecto a la comunidad LGBTI y sus<br>derechos. La campa\u00f1a tiene como objetivo informar y empoderar a esta poblaci\u00f3n mediante un voto<br>consciente que sea capaz de garantizarles derechos. La campa\u00f1a ha continuado a lo largo de la<br>Elecci\u00f3n Presidencial del 2021, al igual que las Elecciones Seccionales llevadas a cabo en febrero del<br>presente a\u00f1o.<\/p>\n\n\n\n<p><br>En este sentido, desde el mes de diciembre de 2022 la Fundaci\u00f3n Equidad junto con la agencia<br>internacional Tru Relief retomaron la campa\u00f1a para conocer las posturas de los candidatos de Quito,<br>tanto a alcalde como a concejales. El primer evento llevado a cabo fue la Fiesta Queer \u201cTru<br>Expresiones\u201d, donde se recopilaron las opiniones de la comunidad previo al evento principal.<br>Organizaciones como Surkuna, Taller de Comunicaci\u00f3n Mujer y la fundaci\u00f3n PAKTA formaron parte<br>de esta jornada, realizada en la casa cultural Nube el d\u00eda 15 de enero de 2023.<\/p>\n\n\n\n<p><br>El evento principal se realiz\u00f3 el 18 de enero de 2023 a manera de coloquio. Cont\u00f3 con la<br>participaci\u00f3n de los candidatos a alcald\u00eda Natasha Rojas, (Unidad Popular), Jessica Jaramillo<br>(Movimiento provincial TODOS), Pedro Freile (Alianza UIO), Luisa Maldonado (Avanza) al igual que<br>candidatos concejales de los movimientos TODOS, Revoluci\u00f3n Ciudadana, Partido Social Cristiano y<br>Movimiento Amigo. Las preguntas realizadas abarcaron temas como el implementar espacios de<br>sensibilizaci\u00f3n en colegios, planes de trabajo desde las diferentes secretar\u00edas municipales, la<br>protecci\u00f3n de derechos desde la junta cantonal para las personas LGBTI, entre otros.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Los resultados fueron publicados en las redes sociales de la Fundaci\u00f3n Equidad, donde se midi\u00f3 el<br>nivel de inclusi\u00f3n e iniciativas para la comunidad a trav\u00e9s de un sistema de semaforizaci\u00f3n. Los<br>planes de trabajo que inclu\u00edan pol\u00edticas a favor de la comunidad LGBTI se marcaron con color verde,<br>siendo Pabel Mu\u00f1oz el \u00fanico candidato a la alcald\u00eda en alcanzar esta categor\u00eda. Los planes marcados<br>con amarillo mencionan a la comunidad, sin embargo, no se evidencian iniciativas claras. La mitad de<br>las y los candidatos alcanzaron esta categor\u00eda. Finalmente, quienes no mencionan en su plan de<br>trabajo a la comunidad LGBTI fueron marcados con el color rojo. Los candidatos que se encuentran<br>en esta categor\u00eda son Jorge Yunda, Pedro Freile, Omar Cevallos, Andr\u00e9s P\u00e1ez y Pedro Ponce.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voto Informado LGBTI es una campa\u00f1a realizada por primera vez en el a\u00f1o 2017, en el margen de lasElecciones Presidenciales llevadas a cabo en el pa\u00eds en el mismo. Mediante distintas herramientas,tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el an\u00e1lisis de los planes detrabajo se busca estudiar las posturas de los [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"saved_in_kubio":false},"categories":[8,10],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Voto Informado LGBTI es una campa\u00f1a realizada por primera vez en el a\u00f1o 2017, en el margen de lasElecciones Presidenciales llevadas a cabo en el pa\u00eds en el mismo. Mediante distintas herramientas,tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el an\u00e1lisis de los planes detrabajo se busca estudiar las posturas de los [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-17T15:20:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-18T05:57:28+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"fequidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"fequidad\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\"},\"author\":{\"name\":\"fequidad\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\"},\"headline\":\"Voto Informado LGBTI\",\"datePublished\":\"2023-05-17T15:20:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T05:57:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\"},\"wordCount\":449,\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Cultura Local\",\"Incidencia y Abogac\u00eda\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\",\"name\":\"Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-17T15:20:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T05:57:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Voto Informado LGBTI\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"width\":210,\"height\":208,\"caption\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\",\"name\":\"fequidad\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"fequidad\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\"],\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","og_description":"Voto Informado LGBTI es una campa\u00f1a realizada por primera vez en el a\u00f1o 2017, en el margen de lasElecciones Presidenciales llevadas a cabo en el pa\u00eds en el mismo. Mediante distintas herramientas,tales como entrevistas a los candidatos, coloquios, debates, al igual que el an\u00e1lisis de los planes detrabajo se busca estudiar las posturas de los [&hellip;]","og_url":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/","og_site_name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","article_published_time":"2023-05-17T15:20:38+00:00","article_modified_time":"2023-05-18T05:57:28+00:00","author":"fequidad","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"fequidad","Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/"},"author":{"name":"fequidad","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3"},"headline":"Voto Informado LGBTI","datePublished":"2023-05-17T15:20:38+00:00","dateModified":"2023-05-18T05:57:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/"},"wordCount":449,"commentCount":1,"publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"articleSection":["Cultura Local","Incidencia y Abogac\u00eda"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/","name":"Voto Informado LGBTI - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website"},"datePublished":"2023-05-17T15:20:38+00:00","dateModified":"2023-05-18T05:57:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/hello-world\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/fequidadorg.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Voto Informado LGBTI"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","description":"","publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","contentUrl":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","width":210,"height":208,"caption":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD"},"image":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3","name":"fequidad","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","caption":"fequidad"},"sameAs":["http:\/\/fequidadorg.local"],"url":"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/122"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}