{"id":190,"date":"2023-05-18T07:10:30","date_gmt":"2023-05-18T07:10:30","guid":{"rendered":"https:\/\/encouraging-cloth.localsite.io\/?p=190"},"modified":"2023-05-18T07:15:25","modified_gmt":"2023-05-18T07:15:25","slug":"campana-pasa-la-voz","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/","title":{"rendered":"Campa\u00f1a Pasa la Voz"},"content":{"rendered":"\n\n\n<p>La Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los<br>Refugiados ACNUR lanz\u00f3 en febrero de 2022 la campa\u00f1a contra la xenofobia y homofobia \u201cPasa la Voz\u201d,<br>mediante un sketch informativo, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los actores de teatro Christoph<br>Baumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminaci\u00f3n hacia las personas en situaci\u00f3n de<br>movilidad humana, la cual se agudiza en caso pertenecer a la comunidad LGBTI.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Con la creciente llegada de migrantes, en su mayor\u00eda de nacionalidad venezolana, el rechazo hacia estos<br>dificulta su permanencia dentro del pa\u00eds. Una evaluaci\u00f3n a personas migrantes realizada por ACNUR en<br>el a\u00f1o 2022 estim\u00f3 la presencia de 513.000 refugiados y migrantes provenientes de Venezuela, donde el<br>73 por ciento habita en condiciones irregulares, varios de ellos no acceden a alimentos suficientes y<br>est\u00e1n comprometidos a trabajos informales.<\/p>\n\n\n\n<p><br>El Proyecto Albergue de la Fundaci\u00f3n Equidad acoge a migrantes y personas en situaci\u00f3n de pobreza que pertenecen a la comunidad LGBTI desde agosto de 2019. Mediante su estad\u00eda temporal, los refugiados tienen acceso a comidas diarias, kits de higiene, atenci\u00f3n en salud mental y pruebas de VIH. Adem\u00e1s, se busca enlazar a esta poblaci\u00f3n con otras organizaciones para que puedan integrarse en la ciudad.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Les invitamos a leer m\u00e1s sobre esta iniciativa aqu\u00ed: https:\/\/www.acnur.org\/noticias\/comunicados-de-prensa\/una-evaluacion-personas-refugiadas-y-migrantes-venezolanas-en<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para losRefugiados ACNUR lanz\u00f3 en febrero de 2022 la campa\u00f1a contra la xenofobia y homofobia \u201cPasa la Voz\u201d,mediante un sketch informativo, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los actores de teatro ChristophBaumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminaci\u00f3n [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"saved_in_kubio":false},"categories":[12],"tags":[15,14,13],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para losRefugiados ACNUR lanz\u00f3 en febrero de 2022 la campa\u00f1a contra la xenofobia y homofobia \u201cPasa la Voz\u201d,mediante un sketch informativo, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los actores de teatro ChristophBaumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminaci\u00f3n [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-18T07:10:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-18T07:15:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"fequidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"fequidad\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\"},\"author\":{\"name\":\"fequidad\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\"},\"headline\":\"Campa\u00f1a Pasa la Voz\",\"datePublished\":\"2023-05-18T07:10:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:15:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\"},\"wordCount\":237,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"keywords\":[\"ACNUR\",\"Alianza\",\"Campa\u00f1as\"],\"articleSection\":[\"Investigaci\u00f3n y Campa\u00f1as\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\",\"name\":\"Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-18T07:10:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:15:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Campa\u00f1a Pasa la Voz\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"width\":210,\"height\":208,\"caption\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\",\"name\":\"fequidad\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"fequidad\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\"],\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","og_description":"La Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para losRefugiados ACNUR lanz\u00f3 en febrero de 2022 la campa\u00f1a contra la xenofobia y homofobia \u201cPasa la Voz\u201d,mediante un sketch informativo, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los actores de teatro ChristophBaumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminaci\u00f3n [&hellip;]","og_url":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/","og_site_name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","article_published_time":"2023-05-18T07:10:30+00:00","article_modified_time":"2023-05-18T07:15:25+00:00","author":"fequidad","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"fequidad","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/"},"author":{"name":"fequidad","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3"},"headline":"Campa\u00f1a Pasa la Voz","datePublished":"2023-05-18T07:10:30+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:15:25+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/"},"wordCount":237,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"keywords":["ACNUR","Alianza","Campa\u00f1as"],"articleSection":["Investigaci\u00f3n y Campa\u00f1as"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/","name":"Campa\u00f1a Pasa la Voz - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website"},"datePublished":"2023-05-18T07:10:30+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:15:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/campana-pasa-la-voz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/fequidadorg.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Campa\u00f1a Pasa la Voz"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","description":"","publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","contentUrl":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","width":210,"height":208,"caption":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD"},"image":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3","name":"fequidad","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","caption":"fequidad"},"sameAs":["http:\/\/fequidadorg.local"],"url":"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190"}],"collection":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=190"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":200,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions\/200"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}