<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>LGBTI+ Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<atom:link href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/tag/lgbti/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/tag/lgbti/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/wp-content/uploads/2023/05/Artboard-6-e1684374695363-150x150.png</url>
	<title>LGBTI+ Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/tag/lgbti/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Informe LAMIS Ecuador 2018</title>
		<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/</link>
					<comments>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunidad Global]]></category>
		<category><![CDATA[Incidencia y Abogacía]]></category>
		<category><![CDATA[Investigación y Campañas]]></category>
		<category><![CDATA[Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[LAMIS]]></category>
		<category><![CDATA[LGBTI+]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=242</guid>

					<description><![CDATA[<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer lasituación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAmérica Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end -->
<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>hombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer la<br>situación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres en<br>América Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos permitan comparar la<br>situación epidemiológica del VIH y otras ITS entre los países participantes.</p>



<p><br>Para llevar la investigación a cabo, la Fundación Equidad promocionó la encuesta en las redes<br>sociales Twitter y Facebook. De igual manera, se difundió en la página web de la organización.<br>Quienes asistieron presencialmente a las oficinas de organización fueron facilitados de una<br>computadora con internet para que puedan ser partícipes. Los criterios de inclusión debían indicar<br>que eran mayores de edad y habían entendido la naturaleza del estudio. En Ecuador se consideró<br>1440 de 1475 casos enviados. Sin embargo, 1333 encuestas fueron válidas tras la depuración<br>realizada.</p>



<p><br>Debido a la pandemia del COVID-19, el lanzamiento del informe fue relegado hasta 2022. En este se<br>incluyó información referente a las características sociodemográficas de los encuestados, identidad y<br>parejas sexuales, morbilidad, diagnósticos de infección por VIH y otras ITS, comportamientos de<br>riesgo, necesidades, entre otros parámetros. Entre los encuestados, un 42,7% indicó pertenecer a la<br>provincia de Pichincha, 28,7% al Guayas, 17,7% de otras provincias de la Sierra y 11,7% de la región<br>costa. Gran parte de los encuestados (1331) se definieron como gais. En cuanto a su sexo, todos los<br>participantes indicaron haber nacido con el sexo masculino.</p>



<p><br>A raíz de los resultados, se generó una serie de recomendaciones. Entre las principales, se pide una<br>mayor atención a la salud sexual de los HSH, pues ha sido enormemente ignorada por los distintos<br>gobiernos, lo cual ha impedido que se desarrollen estrategias para promover comportamientos<br>sexuales más seguros para esta población.</p>



<p><br>En cuanto al VIH, desde que se notificó el primer caso de en Ecuador en 1984, y luego de reconocer<br>el tipo de epidemia aún presente en el Estado no ha implementado acciones dirigidas a poblaciones<br>HSH y personas transfemeninas. casi el 100% de las acciones de promoción de salud y de prevención<br>de esta infección han sido y siguen siendo implementadas por la sociedad civil con el apoyo de la<br>cooperación internacional.</p>



<p><br>De igual manera, los esfuerzos deben enfocarse en la disminución del estigma que existe alrededor<br>de los HSH, al igual de las personas VIH positivo. También se debe fomentar la educación y la<br>democratización de métodos de protección, entre ellos el PreP. Finalmente, si bien en Ecuador el<br>acceso al diagnóstico temprano de VIH está disponible, este por sí solo no es suficiente, se deben<br>diseñar y aplicar campañas que promuevan en la ciudadanía la necesidad de solicitar el servicio.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/informe-lamis-ecuador-2018/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador</title>
		<link>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador/</link>
					<comments>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 07:22:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunidad Global]]></category>
		<category><![CDATA[Cultura Local]]></category>
		<category><![CDATA[Historia Queer]]></category>
		<category><![CDATA[LGBTI+]]></category>
		<category><![CDATA[Orgullo]]></category>
		<category><![CDATA[Pride]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=202</guid>

					<description><![CDATA[<p>El Día del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada año, a raíz de losDisturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6de julio de 1969. Por esta razón, Ecuador también adoptó esta fecha para recordar los distintos [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador/">Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end -->
<p>El Día del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada año, a raíz de los<br>Disturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6<br>de julio de 1969. Por esta razón, Ecuador también adoptó esta fecha para recordar los distintos hitos<br>de la diversidad sexual y de género, al igual que la lucha para que los derechos de la Comunidad sean<br>reconocidos.</p>



<p><br>Las disidencias sexo-genéricas han existido en el país desde hace miles de años, siendo las culturas<br>prehispánicas como la Valdivia, Tolita, Huancavilca o Bahía ejemplos de las primeras manifestaciones<br>LGBTI+ en Ecuador. Sin embargo, desde la colonización la aceptación de estas identidades ha sido<br>vulnerada. Uno de los primeros hitos que marcó la criminalización de la comunidad fue la aparición<br>del delito de sodomía al Código Penal, instaurado en 1871. Más tarde, en 1938, el término sería<br>reemplazado por “homosexualismo” con el objetivo de abarcar relaciones lésbicas. La pena era la<br>cárcel, de cuatro a ocho años.</p>



<p><br>El inicio del activismo LGBTI+ nacería décadas después, en un contexto que promovía la tortura y las<br>prácticas violentas hacia la comunidad. En la década de los ochentas, durante el represivo gobierno<br>de León Febres Cordero las poblaciones sexo-genéricas eran altamente perseguidas y maltratadas<br>por la policía. De igual forma eran comunes los arrestos arbitrarios y el abuso de tipo sexual por<br>parte de las autoridades. Por este motivo, se empezaron a generar redes de apoyo para denunciar<br>estos actos, entre ellos la agrupación “SOGA”, liderada por el activista Orlando Montoya, cofundador<br>de la Fundación Equidad. El grupo se convirtió en los primeros en dirigir esfuerzos hacia el<br>tratamiento y la prevención del VIH debido al avance de la pandemia dentro del país.</p>



<p></p>



<p>Lamentablemente, los abusos policiales no cesaron la década siguiente y crearon una ola de<br>violentos sucesos, especialmente en la ciudad de Quito. SOGA se convirtió en FEDAEPS, organización<br>que documentó y denunció las múltiples violaciones hacia los DDHH de las personas LGBTQ+ en<br>Ecuador. Uno de estos casos ocurrió en 1997, cuando una redada en el bar cuencano Abanicos<br>desembocó en una violenta detención de aproximadamente 60 personas, entre ellas el activista<br>Patricio Coellar, también conocidx como Brigitte Sandoval o Pachi. Durante su detención sufrió de<br>abuso sexual por parte de otros reos, acto motivado por la policía.</p>



<p></p>



<p>Estos eventos condujeron a la campaña por la despenalización de la homosexualidad, liderada por<br>grupos como la FEDAEPS, la Asociación Cocinelle, Famivida entre otras, las cuales operaban bajo el<br>nombre Triángulo Andino. Durante este período se registraron aún más sucesos discriminatorios, de<br>violencia y desaparición, especialmente hacia los diferentes activistas. Sin emmbargo, tras largas<br>jornadas de protesta y recolección de firmas, el artículo 516 del Código Penal se abolió, dando una<br>renovada esperanza a las identidades LGBTI+. De esta forma, en 1998 se escribe una nueva<br>Constitución, modificando el numeral 3 del artículo 23, protegiendo la orientación sexual contra la<br>discriminación. En 2008, la nueva Constitución reconoce también la identidad de género, ampliando<br>el artículo.</p>



<p><br>La última década de lucha ha sido igualmente importante, pues se han logrado avances significativos<br>en materia de Derechos Humanos LGBTi+. Entre los principales logros se encuentran la modificación<br>del Código de Trabajo para impedir la discriminación laboral por orientación sexual, la posibilidad de<br>cambio de género en el ámbito civil en 2016 y la legalización del matrimonio igualitario en 2019.<br>Si bien Ecuador ha conseguido significativos logros en cuanto los derechos de la comunidad, las<br>personas sexo-genéricas disidentes aún se enfrentan a discriminaciones a diario, desde<br>microagresiones hasta asesinatos. Informes de la Federación Nacional de Organizaciones LGBTI<br>señalan que, en el año 2022 la cifra de asesinatos a los miembros de la comunidad se ha<br>incrementado en un 86%. Frente a las alarmantes estadísticas, los eventos por el Día Internacional<br>del Orgullo nos invitan a reflexionar, a recordar la historia del colectivo y sobre todo a exigir que<br>casos de violencia y discriminación no queden en la impunidad.</p>



<p>Fuentes de consulta<br>Cronología Gay. (2021, 11 junio). Noticias LGBT de Ecuador e Hispanoamérica.<br>https://ecuadorlgbt.com/historiagayecuador/</p>



<p><br>Mancero, C. (2007). La construcción del movimiento gay y sus manifestaciones sociales, culturales, y<br>políticas en la ciudad de Quito [Tesis de Maestría]. Facultad Latinoamericana de Ciencias<br>Sociales FLACSO.</p>



<p><br>Pelayo, P. (2021). Los fantasmas se cabrearon: crónicas de la despenalización de la homosexualidad<br>en el Ecuador (2.a ed.). Editorial Severo y USFQ Press.</p>



<p><br>Pimentel, C. (2023, 19 enero). Asesinatos de integrantes de la comunidad LGBTI aumentaron en un<br>86 % durante el 2022; provincias de la Costa concentran la mayoría de casos. Seguridad |<br>Noticias | El Universo. https://www.eluniverso.com/noticias/seguridad/asesinatos-deintegrantes-de-la-comunidad-aumentaron-en-un-86-durante-el-2022-provincias-de-la-costaconcentran-la-mayoria-de-casos-nota/</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador/">Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://byababe.github.io/FEQUIDAD/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://byababe.github.io/FEQUIDAD/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
