{"id":242,"date":"2023-05-18T08:02:10","date_gmt":"2023-05-18T08:02:10","guid":{"rendered":"https:\/\/encouraging-cloth.localsite.io\/?p=242"},"modified":"2023-05-18T08:02:10","modified_gmt":"2023-05-18T08:02:10","slug":"informe-lamis-ecuador-2018","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/","title":{"rendered":"Informe LAMIS Ecuador 2018"},"content":{"rendered":"\n<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>hombres) fue un estudio que se llev\u00f3 a cabo en el a\u00f1o 2018. El prop\u00f3sito fue dar a conocer la<br>situaci\u00f3n general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres en<br>Am\u00e9rica Latina. Adem\u00e1s, se busc\u00f3 ofrecer indicadores b\u00e1sicos que nos permitan comparar la<br>situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica del VIH y otras ITS entre los pa\u00edses participantes.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Para llevar la investigaci\u00f3n a cabo, la Fundaci\u00f3n Equidad promocion\u00f3 la encuesta en las redes<br>sociales Twitter y Facebook. De igual manera, se difundi\u00f3 en la p\u00e1gina web de la organizaci\u00f3n.<br>Quienes asistieron presencialmente a las oficinas de organizaci\u00f3n fueron facilitados de una<br>computadora con internet para que puedan ser part\u00edcipes. Los criterios de inclusi\u00f3n deb\u00edan indicar<br>que eran mayores de edad y hab\u00edan entendido la naturaleza del estudio. En Ecuador se consider\u00f3<br>1440 de 1475 casos enviados. Sin embargo, 1333 encuestas fueron v\u00e1lidas tras la depuraci\u00f3n<br>realizada.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Debido a la pandemia del COVID-19, el lanzamiento del informe fue relegado hasta 2022. En este se<br>incluy\u00f3 informaci\u00f3n referente a las caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas de los encuestados, identidad y<br>parejas sexuales, morbilidad, diagn\u00f3sticos de infecci\u00f3n por VIH y otras ITS, comportamientos de<br>riesgo, necesidades, entre otros par\u00e1metros. Entre los encuestados, un 42,7% indic\u00f3 pertenecer a la<br>provincia de Pichincha, 28,7% al Guayas, 17,7% de otras provincias de la Sierra y 11,7% de la regi\u00f3n<br>costa. Gran parte de los encuestados (1331) se definieron como gais. En cuanto a su sexo, todos los<br>participantes indicaron haber nacido con el sexo masculino.<\/p>\n\n\n\n<p><br>A ra\u00edz de los resultados, se gener\u00f3 una serie de recomendaciones. Entre las principales, se pide una<br>mayor atenci\u00f3n a la salud sexual de los HSH, pues ha sido enormemente ignorada por los distintos<br>gobiernos, lo cual ha impedido que se desarrollen estrategias para promover comportamientos<br>sexuales m\u00e1s seguros para esta poblaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p><br>En cuanto al VIH, desde que se notific\u00f3 el primer caso de en Ecuador en 1984, y luego de reconocer<br>el tipo de epidemia a\u00fan presente en el Estado no ha implementado acciones dirigidas a poblaciones<br>HSH y personas transfemeninas. casi el 100% de las acciones de promoci\u00f3n de salud y de prevenci\u00f3n<br>de esta infecci\u00f3n han sido y siguen siendo implementadas por la sociedad civil con el apoyo de la<br>cooperaci\u00f3n internacional.<\/p>\n\n\n\n<p><br>De igual manera, los esfuerzos deben enfocarse en la disminuci\u00f3n del estigma que existe alrededor<br>de los HSH, al igual de las personas VIH positivo. Tambi\u00e9n se debe fomentar la educaci\u00f3n y la<br>democratizaci\u00f3n de m\u00e9todos de protecci\u00f3n, entre ellos el PreP. Finalmente, si bien en Ecuador el<br>acceso al diagn\u00f3stico temprano de VIH est\u00e1 disponible, este por s\u00ed solo no es suficiente, se deben<br>dise\u00f1ar y aplicar campa\u00f1as que promuevan en la ciudadan\u00eda la necesidad de solicitar el servicio.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llev\u00f3 a cabo en el a\u00f1o 2018. El prop\u00f3sito fue dar a conocer lasituaci\u00f3n general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAm\u00e9rica Latina. Adem\u00e1s, se busc\u00f3 ofrecer indicadores b\u00e1sicos que nos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"saved_in_kubio":false},"categories":[7,10,12],"tags":[22,21,18],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llev\u00f3 a cabo en el a\u00f1o 2018. El prop\u00f3sito fue dar a conocer lasituaci\u00f3n general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAm\u00e9rica Latina. Adem\u00e1s, se busc\u00f3 ofrecer indicadores b\u00e1sicos que nos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-18T08:02:10+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"fequidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"fequidad\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\"},\"author\":{\"name\":\"fequidad\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\"},\"headline\":\"Informe LAMIS Ecuador 2018\",\"datePublished\":\"2023-05-18T08:02:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T08:02:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\"},\"wordCount\":477,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"keywords\":[\"Bienestar\",\"LAMIS\",\"LGBTI+\"],\"articleSection\":[\"Comunidad Global\",\"Incidencia y Abogac\u00eda\",\"Investigaci\u00f3n y Campa\u00f1as\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\",\"name\":\"Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-18T08:02:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T08:02:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Informe LAMIS Ecuador 2018\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"width\":210,\"height\":208,\"caption\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\",\"name\":\"fequidad\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"fequidad\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\"],\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","og_description":"La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llev\u00f3 a cabo en el a\u00f1o 2018. El prop\u00f3sito fue dar a conocer lasituaci\u00f3n general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAm\u00e9rica Latina. Adem\u00e1s, se busc\u00f3 ofrecer indicadores b\u00e1sicos que nos [&hellip;]","og_url":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/","og_site_name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","article_published_time":"2023-05-18T08:02:10+00:00","author":"fequidad","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"fequidad","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/"},"author":{"name":"fequidad","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3"},"headline":"Informe LAMIS Ecuador 2018","datePublished":"2023-05-18T08:02:10+00:00","dateModified":"2023-05-18T08:02:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/"},"wordCount":477,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"keywords":["Bienestar","LAMIS","LGBTI+"],"articleSection":["Comunidad Global","Incidencia y Abogac\u00eda","Investigaci\u00f3n y Campa\u00f1as"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/","name":"Informe LAMIS Ecuador 2018 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website"},"datePublished":"2023-05-18T08:02:10+00:00","dateModified":"2023-05-18T08:02:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/informe-lamis-ecuador-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/fequidadorg.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Informe LAMIS Ecuador 2018"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","description":"","publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","contentUrl":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","width":210,"height":208,"caption":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD"},"image":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3","name":"fequidad","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","caption":"fequidad"},"sameAs":["http:\/\/fequidadorg.local"],"url":"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242"}],"collection":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=242"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":249,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions\/249"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}