{"id":202,"date":"2023-05-18T07:22:48","date_gmt":"2023-05-18T07:22:48","guid":{"rendered":"https:\/\/encouraging-cloth.localsite.io\/?p=202"},"modified":"2023-05-18T07:22:48","modified_gmt":"2023-05-18T07:22:48","slug":"orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/","title":{"rendered":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador"},"content":{"rendered":"\n<p>El D\u00eda del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada a\u00f1o, a ra\u00edz de los<br>Disturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6<br>de julio de 1969. Por esta raz\u00f3n, Ecuador tambi\u00e9n adopt\u00f3 esta fecha para recordar los distintos hitos<br>de la diversidad sexual y de g\u00e9nero, al igual que la lucha para que los derechos de la Comunidad sean<br>reconocidos.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Las disidencias sexo-gen\u00e9ricas han existido en el pa\u00eds desde hace miles de a\u00f1os, siendo las culturas<br>prehisp\u00e1nicas como la Valdivia, Tolita, Huancavilca o Bah\u00eda ejemplos de las primeras manifestaciones<br>LGBTI+ en Ecuador. Sin embargo, desde la colonizaci\u00f3n la aceptaci\u00f3n de estas identidades ha sido<br>vulnerada. Uno de los primeros hitos que marc\u00f3 la criminalizaci\u00f3n de la comunidad fue la aparici\u00f3n<br>del delito de sodom\u00eda al C\u00f3digo Penal, instaurado en 1871. M\u00e1s tarde, en 1938, el t\u00e9rmino ser\u00eda<br>reemplazado por \u201chomosexualismo\u201d con el objetivo de abarcar relaciones l\u00e9sbicas. La pena era la<br>c\u00e1rcel, de cuatro a ocho a\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p><br>El inicio del activismo LGBTI+ nacer\u00eda d\u00e9cadas despu\u00e9s, en un contexto que promov\u00eda la tortura y las<br>pr\u00e1cticas violentas hacia la comunidad. En la d\u00e9cada de los ochentas, durante el represivo gobierno<br>de Le\u00f3n Febres Cordero las poblaciones sexo-gen\u00e9ricas eran altamente perseguidas y maltratadas<br>por la polic\u00eda. De igual forma eran comunes los arrestos arbitrarios y el abuso de tipo sexual por<br>parte de las autoridades. Por este motivo, se empezaron a generar redes de apoyo para denunciar<br>estos actos, entre ellos la agrupaci\u00f3n \u201cSOGA\u201d, liderada por el activista Orlando Montoya, cofundador<br>de la Fundaci\u00f3n Equidad. El grupo se convirti\u00f3 en los primeros en dirigir esfuerzos hacia el<br>tratamiento y la prevenci\u00f3n del VIH debido al avance de la pandemia dentro del pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Lamentablemente, los abusos policiales no cesaron la d\u00e9cada siguiente y crearon una ola de<br>violentos sucesos, especialmente en la ciudad de Quito. SOGA se convirti\u00f3 en FEDAEPS, organizaci\u00f3n<br>que document\u00f3 y denunci\u00f3 las m\u00faltiples violaciones hacia los DDHH de las personas LGBTQ+ en<br>Ecuador. Uno de estos casos ocurri\u00f3 en 1997, cuando una redada en el bar cuencano Abanicos<br>desemboc\u00f3 en una violenta detenci\u00f3n de aproximadamente 60 personas, entre ellas el activista<br>Patricio Coellar, tambi\u00e9n conocidx como Brigitte Sandoval o Pachi. Durante su detenci\u00f3n sufri\u00f3 de<br>abuso sexual por parte de otros reos, acto motivado por la polic\u00eda.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Estos eventos condujeron a la campa\u00f1a por la despenalizaci\u00f3n de la homosexualidad, liderada por<br>grupos como la FEDAEPS, la Asociaci\u00f3n Cocinelle, Famivida entre otras, las cuales operaban bajo el<br>nombre Tri\u00e1ngulo Andino. Durante este per\u00edodo se registraron a\u00fan m\u00e1s sucesos discriminatorios, de<br>violencia y desaparici\u00f3n, especialmente hacia los diferentes activistas. Sin emmbargo, tras largas<br>jornadas de protesta y recolecci\u00f3n de firmas, el art\u00edculo 516 del C\u00f3digo Penal se aboli\u00f3, dando una<br>renovada esperanza a las identidades LGBTI+. De esta forma, en 1998 se escribe una nueva<br>Constituci\u00f3n, modificando el numeral 3 del art\u00edculo 23, protegiendo la orientaci\u00f3n sexual contra la<br>discriminaci\u00f3n. En 2008, la nueva Constituci\u00f3n reconoce tambi\u00e9n la identidad de g\u00e9nero, ampliando<br>el art\u00edculo.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La \u00faltima d\u00e9cada de lucha ha sido igualmente importante, pues se han logrado avances significativos<br>en materia de Derechos Humanos LGBTi+. Entre los principales logros se encuentran la modificaci\u00f3n<br>del C\u00f3digo de Trabajo para impedir la discriminaci\u00f3n laboral por orientaci\u00f3n sexual, la posibilidad de<br>cambio de g\u00e9nero en el \u00e1mbito civil en 2016 y la legalizaci\u00f3n del matrimonio igualitario en 2019.<br>Si bien Ecuador ha conseguido significativos logros en cuanto los derechos de la comunidad, las<br>personas sexo-gen\u00e9ricas disidentes a\u00fan se enfrentan a discriminaciones a diario, desde<br>microagresiones hasta asesinatos. Informes de la Federaci\u00f3n Nacional de Organizaciones LGBTI<br>se\u00f1alan que, en el a\u00f1o 2022 la cifra de asesinatos a los miembros de la comunidad se ha<br>incrementado en un 86%. Frente a las alarmantes estad\u00edsticas, los eventos por el D\u00eda Internacional<br>del Orgullo nos invitan a reflexionar, a recordar la historia del colectivo y sobre todo a exigir que<br>casos de violencia y discriminaci\u00f3n no queden en la impunidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Fuentes de consulta<br>Cronolog\u00eda Gay. (2021, 11 junio). Noticias LGBT de Ecuador e Hispanoam\u00e9rica.<br>https:\/\/ecuadorlgbt.com\/historiagayecuador\/<\/p>\n\n\n\n<p><br>Mancero, C. (2007). La construcci\u00f3n del movimiento gay y sus manifestaciones sociales, culturales, y<br>pol\u00edticas en la ciudad de Quito [Tesis de Maestr\u00eda]. Facultad Latinoamericana de Ciencias<br>Sociales FLACSO.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Pelayo, P. (2021). Los fantasmas se cabrearon: cr\u00f3nicas de la despenalizaci\u00f3n de la homosexualidad<br>en el Ecuador (2.a ed.). Editorial Severo y USFQ Press.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Pimentel, C. (2023, 19 enero). Asesinatos de integrantes de la comunidad LGBTI aumentaron en un<br>86 % durante el 2022; provincias de la Costa concentran la mayor\u00eda de casos. Seguridad |<br>Noticias | El Universo. https:\/\/www.eluniverso.com\/noticias\/seguridad\/asesinatos-deintegrantes-de-la-comunidad-aumentaron-en-un-86-durante-el-2022-provincias-de-la-costaconcentran-la-mayoria-de-casos-nota\/<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El D\u00eda del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada a\u00f1o, a ra\u00edz de losDisturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6de julio de 1969. Por esta raz\u00f3n, Ecuador tambi\u00e9n adopt\u00f3 esta fecha para recordar los distintos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"saved_in_kubio":false},"categories":[7,8],"tags":[19,18,17,16],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El D\u00eda del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada a\u00f1o, a ra\u00edz de losDisturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6de julio de 1969. Por esta raz\u00f3n, Ecuador tambi\u00e9n adopt\u00f3 esta fecha para recordar los distintos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-18T07:22:48+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"fequidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"fequidad\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\"},\"author\":{\"name\":\"fequidad\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\"},\"headline\":\"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador\",\"datePublished\":\"2023-05-18T07:22:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:22:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\"},\"wordCount\":806,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"keywords\":[\"Historia Queer\",\"LGBTI+\",\"Orgullo\",\"Pride\"],\"articleSection\":[\"Comunidad Global\",\"Cultura Local\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\",\"name\":\"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-18T07:22:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:22:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"width\":210,\"height\":208,\"caption\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\",\"name\":\"fequidad\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"fequidad\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\"],\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","og_description":"El D\u00eda del Orgullo LGBTI+ se conmemora a nivel internacional el 28 de junio de cada a\u00f1o, a ra\u00edz de losDisturbios de Stonewall, los cuales tuvieron lugar en la ciudad de Nueva York entre el 28 de junio y 6de julio de 1969. Por esta raz\u00f3n, Ecuador tambi\u00e9n adopt\u00f3 esta fecha para recordar los distintos [&hellip;]","og_url":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/","og_site_name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","article_published_time":"2023-05-18T07:22:48+00:00","author":"fequidad","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"fequidad","Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/"},"author":{"name":"fequidad","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3"},"headline":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador","datePublished":"2023-05-18T07:22:48+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:22:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/"},"wordCount":806,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"keywords":["Historia Queer","LGBTI+","Orgullo","Pride"],"articleSection":["Comunidad Global","Cultura Local"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/","name":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website"},"datePublished":"2023-05-18T07:22:48+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:22:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/orgullo-y-memoria-lgbtiq-en-ecuador\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/fequidadorg.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Orgullo y Memoria LGBTIQ+ en Ecuador"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","description":"","publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","contentUrl":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","width":210,"height":208,"caption":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD"},"image":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3","name":"fequidad","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","caption":"fequidad"},"sameAs":["http:\/\/fequidadorg.local"],"url":"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202"}],"collection":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=202"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":213,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions\/213"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}