{"id":215,"date":"2023-05-18T07:31:08","date_gmt":"2023-05-18T07:31:08","guid":{"rendered":"https:\/\/encouraging-cloth.localsite.io\/?p=215"},"modified":"2023-05-18T07:31:09","modified_gmt":"2023-05-18T07:31:09","slug":"resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/","title":{"rendered":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022"},"content":{"rendered":"\n\n\n<p>Desde su creaci\u00f3n en 2000, la Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de la<br>comunidad LGBTI+, as\u00ed como la prevenci\u00f3n del VIH\/Sida a trav\u00e9s de su Centro Comunitario LGBTI,<br>ubicado en Quito. Dentro de este desempe\u00f1an actividades culturales, al igual que servicios m\u00e9dicos,<br>psicol\u00f3gicos, de consejer\u00eda entre otros. En el a\u00f1o 2022 se realizaron actividades como foros, talleres,<br>capacitaciones, entre otros eventos, de los que participaron 220 personas. Por otro lado, Equidad<br>ofreci\u00f3 el servicio de Asesor\u00eda y Prueba Voluntaria del VIH, donde benefici\u00f3 a m\u00e1s de 800 personas.<br>De igual forma, 400 personas fueron atendidas en consultas psicol\u00f3gicas, y 150 en consultas<br>m\u00e9dicas. M\u00e1s de 200 personas en situaci\u00f3n de movilidad humana fueron acogidas en el albergue,<br>donde recibieron los servicios mencionados seg\u00fan sus necesidades. Este se sostuvo a trav\u00e9s del<br>apoyo de los organismos internacionales ACNUR, PMA, OIM y Prismi.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La organizaci\u00f3n tambi\u00e9n estuvo involucrada en el trabajo investigativo. Junto a Kimirina se public\u00f3 el<br>informe LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>Hombres) realizado en 2018, cuya culminaci\u00f3n fue relegado debido a la pandemia del COVID 19. En<br>este estudio participaron aproximadamente 1200 personas, que ayudaron a comprender las<br>distintas din\u00e1micas, dificultades y pr\u00e1cticas que mantienen los encuestados. Adem\u00e1s, se emprendi\u00f3<br>un estudio en conjunto con el Programa Internacional de Alimentos y Plan Internacional sobre<br>seguridad alimentaria centrada en personas LGBTI en situaci\u00f3n de movilidad humana y afectadas por<br>el VIH.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Equidad busc\u00f3 mantener su incidencia en la pol\u00edtica, integr\u00e1ndose a varios espacios de la Asamblea<br>Nacional con el objetivo de velar por los derechos de las personas sexo gen\u00e9ricas disidentes. En<br>2022, el principal enfoque ha sido garantizar la protecci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de la<br>diversidad sexual. Por otro lado, se delimitaron las actividades para ejecutar la campa\u00f1a Voto<br>Informado LGBTI+ en las elecciones seccionales de 2023 para motivar la participaci\u00f3n pol\u00edtica<br>responsable de la comunidad.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La organizaci\u00f3n cont\u00f3 con la presencia de 53 voluntarios de pregrado, vinculaci\u00f3n con la sociedad y<br>posgrado quienes han aportado en la realizaci\u00f3n de las distintas actividades y campa\u00f1as. Por otro<br>lado, las instalaciones recibieron adecuaciones gracias a la colaboraci\u00f3n del proyecto ELLA de Plan<br>Internacional, con el apoyo del Gobierno de Canad\u00e1. Finalmente, se fortaleci\u00f3 el talento humano con<br>capacitaciones sobre g\u00e9nero, cuidado a cuidadores, prevenci\u00f3n del abuso y explotaci\u00f3n sexual,<br>seguridad alimentaria.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde su creaci\u00f3n en 2000, la Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de lacomunidad LGBTI+, as\u00ed como la prevenci\u00f3n del VIH\/Sida a trav\u00e9s de su Centro Comunitario LGBTI,ubicado en Quito. Dentro de este desempe\u00f1an actividades culturales, al igual que servicios m\u00e9dicos,psicol\u00f3gicos, de consejer\u00eda entre otros. En el a\u00f1o 2022 se realizaron actividades como foros, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"saved_in_kubio":false},"categories":[10],"tags":[20],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde su creaci\u00f3n en 2000, la Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de lacomunidad LGBTI+, as\u00ed como la prevenci\u00f3n del VIH\/Sida a trav\u00e9s de su Centro Comunitario LGBTI,ubicado en Quito. Dentro de este desempe\u00f1an actividades culturales, al igual que servicios m\u00e9dicos,psicol\u00f3gicos, de consejer\u00eda entre otros. En el a\u00f1o 2022 se realizaron actividades como foros, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-18T07:31:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-18T07:31:09+00:00\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"fequidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"fequidad\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\"},\"author\":{\"name\":\"fequidad\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\"},\"headline\":\"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022\",\"datePublished\":\"2023-05-18T07:31:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:31:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\"},\"wordCount\":410,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"keywords\":[\"2022\"],\"articleSection\":[\"Incidencia y Abogac\u00eda\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\",\"name\":\"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-18T07:31:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-18T07:31:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#website\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization\",\"name\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png\",\"width\":210,\"height\":208,\"caption\":\"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD\"},\"image\":{\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3\",\"name\":\"fequidad\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"fequidad\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/fequidadorg.local\"],\"url\":\"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","og_description":"Desde su creaci\u00f3n en 2000, la Fundaci\u00f3n Ecuatoriana Equidad ha promovido los derechos de lacomunidad LGBTI+, as\u00ed como la prevenci\u00f3n del VIH\/Sida a trav\u00e9s de su Centro Comunitario LGBTI,ubicado en Quito. Dentro de este desempe\u00f1an actividades culturales, al igual que servicios m\u00e9dicos,psicol\u00f3gicos, de consejer\u00eda entre otros. En el a\u00f1o 2022 se realizaron actividades como foros, [&hellip;]","og_url":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/","og_site_name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","article_published_time":"2023-05-18T07:31:08+00:00","article_modified_time":"2023-05-18T07:31:09+00:00","author":"fequidad","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"fequidad","Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/"},"author":{"name":"fequidad","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3"},"headline":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022","datePublished":"2023-05-18T07:31:08+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:31:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/"},"wordCount":410,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"keywords":["2022"],"articleSection":["Incidencia y Abogac\u00eda"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/","name":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022 - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","isPartOf":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website"},"datePublished":"2023-05-18T07:31:08+00:00","dateModified":"2023-05-18T07:31:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/resumen-de-actividades-de-la-fundacion-equidad-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/fequidadorg.local\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Resumen de Actividades de la Fundaci\u00f3n Equidad 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#website","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","description":"","publisher":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/fequidadorg.local\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#organization","name":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","contentUrl":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Artboard-6-e1684374695363.png","width":210,"height":208,"caption":"FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD"},"image":{"@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/0a17fc7c37dcb723877ad9a9d3c27eb3","name":"fequidad","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/fequidadorg.local\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/729ae85bf62b9917e93538db2f2688ca?s=96&d=mm&r=g","caption":"fequidad"},"sameAs":["http:\/\/fequidadorg.local"],"url":"http:\/\/fequidadorg.local\/author\/fequidad\/"}]}},"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215"}],"collection":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=215"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":224,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215\/revisions\/224"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/fequidadorg.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}