<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Investigación y Campañas Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<atom:link href="http://fequidadecuador.org/category/investigacion-y-campanas-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://fequidadecuador.org/category/investigacion-y-campanas-2/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>http://fequidadecuador.org/wp-content/uploads/2023/05/Artboard-6-e1684374695363-150x150.png</url>
	<title>Investigación y Campañas Archives - FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</title>
	<link>http://fequidadecuador.org/category/investigacion-y-campanas-2/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Informe LAMIS Ecuador 2018</title>
		<link>http://fequidadecuador.org/informe-lamis-ecuador-2018/</link>
					<comments>http://fequidadecuador.org/informe-lamis-ecuador-2018/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 08:02:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunidad Global]]></category>
		<category><![CDATA[Incidencia y Abogacía]]></category>
		<category><![CDATA[Investigación y Campañas]]></category>
		<category><![CDATA[Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[LAMIS]]></category>
		<category><![CDATA[LGBTI+]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=242</guid>

					<description><![CDATA[<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo conhombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer lasituación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres enAmérica Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end -->
<p>La encuesta LAMIS (Encuesta Latinoamericana por Internet para Hombres que tienen Sexo con<br>hombres) fue un estudio que se llevó a cabo en el año 2018. El propósito fue dar a conocer la<br>situación general sobre la salud psico-socio-sexual de los hombres que tienen sexo con hombres en<br>América Latina. Además, se buscó ofrecer indicadores básicos que nos permitan comparar la<br>situación epidemiológica del VIH y otras ITS entre los países participantes.</p>



<p><br>Para llevar la investigación a cabo, la Fundación Equidad promocionó la encuesta en las redes<br>sociales Twitter y Facebook. De igual manera, se difundió en la página web de la organización.<br>Quienes asistieron presencialmente a las oficinas de organización fueron facilitados de una<br>computadora con internet para que puedan ser partícipes. Los criterios de inclusión debían indicar<br>que eran mayores de edad y habían entendido la naturaleza del estudio. En Ecuador se consideró<br>1440 de 1475 casos enviados. Sin embargo, 1333 encuestas fueron válidas tras la depuración<br>realizada.</p>



<p><br>Debido a la pandemia del COVID-19, el lanzamiento del informe fue relegado hasta 2022. En este se<br>incluyó información referente a las características sociodemográficas de los encuestados, identidad y<br>parejas sexuales, morbilidad, diagnósticos de infección por VIH y otras ITS, comportamientos de<br>riesgo, necesidades, entre otros parámetros. Entre los encuestados, un 42,7% indicó pertenecer a la<br>provincia de Pichincha, 28,7% al Guayas, 17,7% de otras provincias de la Sierra y 11,7% de la región<br>costa. Gran parte de los encuestados (1331) se definieron como gais. En cuanto a su sexo, todos los<br>participantes indicaron haber nacido con el sexo masculino.</p>



<p><br>A raíz de los resultados, se generó una serie de recomendaciones. Entre las principales, se pide una<br>mayor atención a la salud sexual de los HSH, pues ha sido enormemente ignorada por los distintos<br>gobiernos, lo cual ha impedido que se desarrollen estrategias para promover comportamientos<br>sexuales más seguros para esta población.</p>



<p><br>En cuanto al VIH, desde que se notificó el primer caso de en Ecuador en 1984, y luego de reconocer<br>el tipo de epidemia aún presente en el Estado no ha implementado acciones dirigidas a poblaciones<br>HSH y personas transfemeninas. casi el 100% de las acciones de promoción de salud y de prevención<br>de esta infección han sido y siguen siendo implementadas por la sociedad civil con el apoyo de la<br>cooperación internacional.</p>



<p><br>De igual manera, los esfuerzos deben enfocarse en la disminución del estigma que existe alrededor<br>de los HSH, al igual de las personas VIH positivo. También se debe fomentar la educación y la<br>democratización de métodos de protección, entre ellos el PreP. Finalmente, si bien en Ecuador el<br>acceso al diagnóstico temprano de VIH está disponible, este por sí solo no es suficiente, se deben<br>diseñar y aplicar campañas que promuevan en la ciudadanía la necesidad de solicitar el servicio.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/informe-lamis-ecuador-2018/">Informe LAMIS Ecuador 2018</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://fequidadecuador.org/informe-lamis-ecuador-2018/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Campaña Pasa la Voz</title>
		<link>http://fequidadecuador.org/campana-pasa-la-voz/</link>
					<comments>http://fequidadecuador.org/campana-pasa-la-voz/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[fequidad]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 May 2023 07:10:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investigación y Campañas]]></category>
		<category><![CDATA[ACNUR]]></category>
		<category><![CDATA[Alianza]]></category>
		<category><![CDATA[Campañas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://encouraging-cloth.localsite.io/?p=190</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Fundación Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para losRefugiados ACNUR lanzó en febrero de 2022 la campaña contra la xenofobia y homofobia “Pasa la Voz”,mediante un sketch informativo, que contó con la participación de los actores de teatro ChristophBaumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminación [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/campana-pasa-la-voz/">Campaña Pasa la Voz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<!-- content style : start --><style type="text/css" data-name="kubio-style"></style><!-- content style : end --><figure class="wp-block wp-block-kubio-image  position-relative wp-block-kubio-image__outer style-DLRnW_FH_-outer size-full align-items-center" data-kubio="kubio/image"><div class="position-relative wp-block-kubio-image__captionContainer style-DLRnW_FH_-captionContainer "><div class="position-relative wp-block-kubio-image__frameContainer style-DLRnW_FH_-frameContainer "><img decoding="async" width="900" height="505" class="position-relative wp-block-kubio-image__image style-DLRnW_FH_-image  d-flex wp-image-199" alt="" src="http://fequidadecuador.org/wp-content/uploads/2023/05/62e2a16c4-4.webp" srcset="http://fequidadecuador.org/wp-content/uploads/2023/05/62e2a16c4-4.webp 900w, http://fequidadecuador.org/wp-content/uploads/2023/05/62e2a16c4-4-300x168.webp 300w, http://fequidadecuador.org/wp-content/uploads/2023/05/62e2a16c4-4-768x431.webp 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></div></div></figure>


<p>La Fundación Ecuatoriana Equidad, con el apoyo del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los<br>Refugiados ACNUR lanzó en febrero de 2022 la campaña contra la xenofobia y homofobia “Pasa la Voz”,<br>mediante un sketch informativo, que contó con la participación de los actores de teatro Christoph<br>Baumann y Juana Guarderas. El objetivo es reducir la discriminación hacia las personas en situación de<br>movilidad humana, la cual se agudiza en caso pertenecer a la comunidad LGBTI.</p>



<p><br>Con la creciente llegada de migrantes, en su mayoría de nacionalidad venezolana, el rechazo hacia estos<br>dificulta su permanencia dentro del país. Una evaluación a personas migrantes realizada por ACNUR en<br>el año 2022 estimó la presencia de 513.000 refugiados y migrantes provenientes de Venezuela, donde el<br>73 por ciento habita en condiciones irregulares, varios de ellos no acceden a alimentos suficientes y<br>están comprometidos a trabajos informales.</p>



<p><br>El Proyecto Albergue de la Fundación Equidad acoge a migrantes y personas en situación de pobreza que pertenecen a la comunidad LGBTI desde agosto de 2019. Mediante su estadía temporal, los refugiados tienen acceso a comidas diarias, kits de higiene, atención en salud mental y pruebas de VIH. Además, se busca enlazar a esta población con otras organizaciones para que puedan integrarse en la ciudad.</p>



<p></p>



<p>Les invitamos a leer más sobre esta iniciativa aquí: https://www.acnur.org/noticias/comunicados-de-prensa/una-evaluacion-personas-refugiadas-y-migrantes-venezolanas-en</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/campana-pasa-la-voz/">Campaña Pasa la Voz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://fequidadecuador.org/">FEDERACION ECUATORIANA EQUIDAD</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://fequidadecuador.org/campana-pasa-la-voz/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
